［文貴又中］海航突自爆股東名單 原大股東貫君疑為奇山私生子 已捐全部持股

股權結構向來神秘的海航集團，正身陷內銀排查及收水喉困擾，今晚集團就突然向所有員工發公開信，披露其股權結構，其中慈航基金會分別透過兩間境內、外註冊公司，目前持有集團50%以上股份，另有12個自然人股東持股47.5%。

至於早前英國《金融時報》調查發現，海航持股達29%的大股東貫君（Guan Jun），並沒有出現在海航今晚公佈的股東名單當中。據《第一財經》報導，對於貫君所持股份的去向，海航回覆指，貫君過去曾作為一名私人投資者，曾擁有過海航部分股權，其在海航並沒有任職，所持的股權亦已全捐贈給慈航基金會境外的註冊公司。

據海航披露的股東名單，慈航基金會的持股，目前分別由境內註冊的「海南省慈航公益基金會」及境外註冊的「Hainan Cihang Charity Foundation Inc.」持有，各自持股22.75%及29.5%；而Hainan Cihang Charity Foundation的持股數目，與《金融時報》早前披露貫君持股的數目大致吻合。

至於12名自然人股東，都是海航創始人及高層管理人員，當中包括海航集團董事局主席陳峰、海航集團董事長王健，二人分別持股14.98%，是最大自然人股東。

公開信中又重申，基於所有股東的個人承諾，在離職或離世時會向基金會捐贈所有股份，基金會在海航集團的持股比例會繼續增加，最終海航集團會由慈善機構持有。公開信稱，海航集團股權結構設置的理念是為了有效解決企業發展的公平與效率矛盾問題。一方面通過高管持股，激勵他們為海航事業努力奮鬥；同時股東在離職或離世時，將股權捐贈給慈航公益基金會，財富不繼承，權力不繼承。

近年海航集團斥數以千億橫掃全球資產，然而其股東背景極為神秘。坊間只有流亡海外的富商郭文貴爆出，海航疑與中紀委書記王岐山家族關係密切。《金融時報》早前調查就發現，海航76%股權由13名個人持有，其中大股東貫君（Guan Jun）身份神秘，持股達29%，之前從一名香港印度富商接手海航股份，而貫君的公司註冊地址竟包括北京一間理髮店。

冠軍

鐘祖康FB

海航竟然突然將被郭文貴爆料為王岐山私生子的海航大股東貫君的所有股份（佔29.5%， 市值約為400億美元），通通捐贈給一家紐約註冊、名為Hainan Cihang Charity Foundation的慈善組織，這做法也實在太誇張了！這即是確認了貫君此人確有問題，和確認了郭文貴的爆料是堅的！

又話唔理支那野

個post好快會沉 大家繼續馬照跑舞照跳

咁范冰冰

如果冇左鬼西方應該日日大龍鳳日日冚家產

400億

美國註冊慈善基金會唔會用o黎逃稅用

因為係慈善機構
所以年年吹上市都上唔到？

借債用公司名義
但資產已經轉為個人資產
捐股味即係損債
可況中排股權已經拎左去扺壓，連二按都做埋
收果個真是恭喜你呀

push

五毛仲洗唔洗問有無證據

Pish一下

五毛們入黎講兩句

片呢屌？

五毛 返來囉

推走左

孫政才已經被雙規，一步一步嚟啦

推

嚟嚟嚟